+++
# Date this page was created.
date = "2017-04-08"

# Project title.
title = "Cloud: Mythes en Feiten"

# Project summary to display on homepage.
summary = """ 

|            |                    | |
| -----| ----------- | ------------------------------ |
| 2 uren  | 11/05/2016  | Niet zelf aangebracht          |

Seminarie gegeven door Chris Raymaekers van Cegeka in Hogeschool PXL.

Wat zijn de verschillende soorten datacenters en welke opportuniteiten en uitdagingen biedt de cloud.
"""

# Optional image to display on homepage (relative to `static/img/` folder).
image_preview = ""

# Tags: can be used for filtering projects.
# Example: `tags = ["machine-learning", "deep-learning"]`
tags = ["Seminaries"]

# Optional external URL for project (replaces project detail page).
external_link = ""

# Does the project detail page use math formatting?
math = false

# Optional featured image (relative to `static/img/` folder).
[header]
image = "headers/blue-clouds.jpeg"
caption = ""
[image]
preview = "logo/cegeka-logo.jpg"
caption = ""
+++

Onderwerp: DevOps  
Gegeven door: Chris Raymaekers van Cegeka  
Locatie: PXL  
Datum: 11/05/2016  

## **Definitie**
---

Cloud is geen nieuw gegeven, in feite is het gewoon een andere benaming voor iemand anders zijn computer of server.


## **Soorten datacenters**
---

Er dient een opsplitsing gemaakt te worden tussen twee verschillende soorten van datacenters:

- On-premise:
  - local dataroom
  - regional datacenter
- Global:
  - central datacenter
  - cloud datacenter

De cloud heeft als voordeel dat het een beter *total cost of ownership* kan leveren en het is ook flexibeler dan conventionele datacenters.

## **Toekomstbeeld**
---
Er wordt voorspeld dat er tegen 2018 een groei zal zijn waardoor 30% van de bedrijven meer dan 50% van hun servers in de publieke cloud hebben staan.

## **Uitdagingen**
---
Er zijn nog altijd uitdagingen voor de cloud zoals:

- Downtime
- Kosten
